Which of the following are true about memory allocation?
A) Your location is a process by which computer  programs are assigned memory.
B) Your location is a process by which computer programs are assigned processes to execute.
ANSWER: A
Assuming 3 page frames or storing process pages in main memory for the given page references: 4,7,6,1,7,6,1,2,7,2How many page hits does the LRU page replacement algorithm produce?
A)  5 5 5 55
B)  4
C) 3
D)  6
ANSWER: B
Logical memory is divided into equal fixed size partitions called______________
A) Memory
B) Pages
C) Frames
D) Files
ANSWER: B
Physical memory is broken into fixed-sized blocks called
A) Pages
B) Sectors
C) Frames
D) Files
ANSWER: C
Page hit occurs when
A) When a requested page is in the primary memory.
B) When a requested page is not in the primary memory.
C) When a requested page is not in the secondary memory.
D) When a requested pages in the secondary memory.
ANSWER: A
The aim of creating page replacement algorithms is to
A) Allocate multiple pages to processes.
B) Decreases the page fault rate.
C) Increases the page fault rate.
D) Replace pages faster.
ANSWER: B
Which of the following is the address  generated by the CPU?
A) Logical address.
B) Physical address.
ANSWER: A
Assuming three page frames or storing process pages in main memory for the given page references: 1,2,3,2,4,2,5,2,3,4How many page hits does the LRU page replacement algorithm produce?
A)  1
B) 3
C) 4
D) 2
ANSWER: B
Assuming three page frames or storing process pages in main memory for the given page references: 1,2,3,2,4,2,5,2,3,4How many page hits does the LRU page replacement algorithm produce?
A) 1
B) 3
C) 4
D) 2
ANSWER: B
Assuming three page frames for storing process pages in main memory for the given page reference.7,0,1,2,0,3,0,4,2,3,0,3,2,1,2How many page hits does the LRU page replacement algorithm produce?
A) 4
B) 6
C) 7
D) 5
ANSWER: D
Virtual memory allows________________
A) Execution of a process that may not be completely in memory.
B)  A program to be larger than the secondary storage.
C)  A program to be smaller than the physical memory.
D) Execution of a process without being in physical memory.
ANSWER: A
Assuming three page frames for storing process pages in main memory for the given page reference.: 7,0,1,2,0,3,0,4,2,3,0.Which of the following page replacement algorithm will produce the maximum number of page hits?
A) LRU
B) LFU
C) None of the options
ANSWER: B
Page fault occurs when
A) When a requested page is not in the secondary memory.
B) When a requested pages in the primary memory.
C) When a requested page is not in the primary memory.
ANSWER: C
Increasing the RAM of a computer typically improves performance because.
A) Virtual memory increases.
B) Fewer page faults occur.
C)  Larger RAMS or faster
ANSWER: B
Which of the following challenges can be resolved with non contiguous memory allocation?
A) External fragmentation.
B) Internal fragmentation.
ANSWER: A
Assuming three page frames or for storing process pages in main memory for the given page reference: 4,7,6,1,7,6,1,2,7,2.Which of the following page replacement algorithm will produce the minimum number of page faults?
A) LFU
B) LRU
C) None of the options
ANSWER: B
The table contains the base address of each page in physical memory.
A) Process.
B) Memory.
C) Page.
D) Frame.
ANSWER: C
The instruction being executed must be in.
A) Physical memory.
B) Logical memory.
ANSWER: A
Assuming 3 page frames for storing process pages in main memory for the given page references : 7,0,1,2,0,3,0,4,2,3,0,3,2,1,2. 
A) 10
B) 8
C)  7
D) 9
ANSWER: A
Assuming 3 page frames or storing process pages in main memory for the given page references: 1,2,3,2,4,2,5,2,3,4.Which of the following page replacement algorithm will produce the maximum number of page hits?
A) LFU
B) None of the options.
C) LRU 
ANSWER: B
Assuming 3 page frames or storing process pages in main memory for the given page references: 7,0,1,2,0,3,0,4,2,3,0How many page faults does the LFU page replacement algorithm produce?
A) 5
B) 8
C) 6
D) 7
ANSWER: B
